%@Auteur: FranÃ§ois Meria\par
    \begin{center}
    \psset{unit=0.9cm}
    \begin{pspicture*}(-7,-7)(7,8)
        \psframe(-7,-7)(7,8)
        \psgrid[subgriddiv=1,gridlabels=0,griddots=10](-7,-7)(7,8)
        \psaxes[linewidth=1.0pt,labels=none]{->}(0,0)(-7,-7)(7,8)
        \pstGeonode[PointSymbol=none,PointName=none](-1,1){A}
        \pstGeonode[PointSymbol=+,PointName=none](0,0){P}
        \pstGeonode[PointName=none,PointSymbol=none,PointName=none](0,1){O}
        \pstGeonode[PointSymbol=none,PointName=none](0,5.5){T}
        \pstGeonode[PointSymbol=none,PointName=none](0,6.5){W}
        \pstOrtSym[PointSymbol=none,PointName=none]{P}{O}{A}{L}
\pstCircleOA{W}{T}
\pstLineAB{A}{L}
        \put(6.5,-0.5){$x$}
        \put(-0.5,7.7){$y$}
        \put(-0.5,-0.5){$0$}
        \put(0.9,-0.5){$1$}
        \put(-0.5,0.6){$1$}
    \end{pspicture*}
    \end{center}
\begin{myenumerate}
    \item Placer les points suivants sur le graphique ci-dessus, sur cette feuille :

\begin{center}
\begin{tabularx}{\textwidth}{XXXXX}
$ A(-1~;~1)$  &   $ B(-1~;~4)$  &   $ C(-2.5~;~1.5)$  &   $ D(-3~;~2)$  &   $ E(-1~;~5)$  \\
    &       &       &       &       \\
$ F(-0~;~5~;~5~;~5)$  &   $ G(0.5~;~5.5)$   &   $ H(1~;~5)$   &   $ I(3~;~2)$   &   $ J(2.5~;~1.5)$   \\
    &       &       &       &       \\
$ K(1~;~4)$   &   $ L(1~;~1)$   &   $ M(2~;~-4)$  &   $ N(1~;~-4)$  &   $ P(0~;~0)$   \\
    &       &       &       &       \\
$ Q(-1~;~-4)$     &   $ R(-2~;~-4)$     &       &       &       \\

\end{tabularx}
\end{center}
    \item Tracer en rouge le polygone $ABCDEFGHIJKLMNPQR$.
\end{myenumerate}